繼續封殺華為、中興！川普行政命令延長1年

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普13日將去年5月簽署的行政命令延長1年，由於該項命令宣告為因應國家緊急狀態，禁止企業使用對國家安全構成危險的公司所生產電信設備，外界認為此舉是針對華為及中興通訊等中國企業。

綜合媒體報導，川普13日將去年5月簽署的行政命令延長1年，該命令援引「國際緊急經濟權力法」（International Emergency Economic Powers Act），宣告為因應威脅美國的國家緊急狀態，賦予總統調整商業政策的權力，同時禁止美國企業使用對國安構成風險的公司所生產的電信設備。

針對川普此舉，美國國會議員透露，這項命令被認為是劍指中國企業，例如華為以及中興通訊。

《路透社》報導提到，知情人士也指出，美國商務部先前發布的臨時許可證，也有望再次延長。去年5月美國以國安為由，將華為及其68家附屬公司列入貿易黑名單，之後美國商務部發佈為期90天的臨時通用許可證，允許美企與華為維持生意往來，盡可能降低華為客戶受到的干擾。原本該許可證已5度延長豁免，有效期延長至本月15日。

oh say can you see

Trump真係好憎支那d科技公司

咁你又不斷延長寬限期

by the dawn’s early light

出年拜登上台講乜都假

做咩唱人地國歌 你又唔係美國人 人哋會好反感

核平華為好唔好呀?

定等china joe上去有更多好橋

美其名, 支那d公司叫科企
望真d, 係一堆堆山寨同埋國安企業

專偷其他人技術

我拎綠卡㗎on9仔
淨係知我唱我國歌
你啲支那人會好反感

推

我係美國總統

Push

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

連登仔講嘅嘢你就信啦
佢話有條三條賓周
你係咪續條含？